\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[OT1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\graphicspath{{/}}
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
%\usepackage{tikz-uml}               % uml диаграммы

% Генератор текста
\usepackage{blindtext}

%------------------------------------------------------------------------------

% Подсветка синтаксиса
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
 
 % Цвета для кода
\definecolor{string}{HTML}{B40000} % цвет строк в коде
\definecolor{comment}{HTML}{008000} % цвет комментариев в коде
\definecolor{keyword}{HTML}{1A00FF} % цвет ключевых слов в коде
\definecolor{morecomment}{HTML}{8000FF} % цвет include и других элементов в коде
\definecolor{captiontext}{HTML}{FFFFFF} % цвет текста заголовка в коде
\definecolor{captionbk}{HTML}{999999} % цвет фона заголовка в коде
\definecolor{bk}{HTML}{FFFFFF} % цвет фона в коде
\definecolor{frame}{HTML}{999999} % цвет рамки в коде
\definecolor{brackets}{HTML}{B40000} % цвет скобок в коде
 
 % Настройки отображения кода
\lstset{
language=C++, % Язык кода по умолчанию
morekeywords={string, vector}, % если хотите добавить ключевые слова, то добавляйте
 % Цвета
keywordstyle=\color{keyword}\ttfamily\bfseries,
stringstyle=\color{string}\ttfamily,
commentstyle=\color{comment}\ttfamily\itshape,
morecomment=[l][\color{morecomment}]{\#}, 
 % Настройки отображения     
breaklines=true, % Перенос длинных строк
basicstyle=\ttfamily\footnotesize, % Шрифт для отображения кода
backgroundcolor=\color{bk}, % Цвет фона кода
%frame=lrb,xleftmargin=\fboxsep,xrightmargin=-\fboxsep, % Рамка, подогнанная к заголовку
frame=tblr
rulecolor=\color{frame}, % Цвет рамки
tabsize=3, % Размер табуляции в пробелах
showstringspaces=false,
 % Настройка отображения номеров строк. Если не нужно, то удалите весь блок
numbers=left, % Слева отображаются номера строк
stepnumber=1, % Каждую строку нумеровать
numbersep=5pt, % Отступ от кода 
numberstyle=\small\color{black}, % Стиль написания номеров строк
 % Для отображения русского языка
extendedchars=true,
literate={Ö}{{\"O}}1
  {Ä}{{\"A}}1
  {Ü}{{\"U}}1
  {ß}{{\ss}}1
  {ü}{{\"u}}1
  {ä}{{\"a}}1
  {ö}{{\"o}}1
  {~}{{\textasciitilde}}1
  {а}{{\selectfont\char224}}1
  {б}{{\selectfont\char225}}1
  {в}{{\selectfont\char226}}1
  {г}{{\selectfont\char227}}1
  {д}{{\selectfont\char228}}1
  {е}{{\selectfont\char229}}1
  {ё}{{\"e}}1
  {ж}{{\selectfont\char230}}1
  {з}{{\selectfont\char231}}1
  {и}{{\selectfont\char232}}1
  {й}{{\selectfont\char233}}1
  {к}{{\selectfont\char234}}1
  {л}{{\selectfont\char235}}1
  {м}{{\selectfont\char236}}1
  {н}{{\selectfont\char237}}1
  {о}{{\selectfont\char238}}1
  {п}{{\selectfont\char239}}1
  {р}{{\selectfont\char240}}1
  {с}{{\selectfont\char241}}1
  {т}{{\selectfont\char242}}1
  {у}{{\selectfont\char243}}1
  {ф}{{\selectfont\char244}}1
  {х}{{\selectfont\char245}}1
  {ц}{{\selectfont\char246}}1
  {ч}{{\selectfont\char247}}1
  {ш}{{\selectfont\char248}}1
  {щ}{{\selectfont\char249}}1
  {ъ}{{\selectfont\char250}}1
  {ы}{{\selectfont\char251}}1
  {ь}{{\selectfont\char252}}1
  {э}{{\selectfont\char253}}1
  {ю}{{\selectfont\char254}}1
  {я}{{\selectfont\char255}}1
  {А}{{\selectfont\char192}}1
  {Б}{{\selectfont\char193}}1
  {В}{{\selectfont\char194}}1
  {Г}{{\selectfont\char195}}1
  {Д}{{\selectfont\char196}}1
  {Е}{{\selectfont\char197}}1
  {Ё}{{\"E}}1
  {Ж}{{\selectfont\char198}}1
  {З}{{\selectfont\char199}}1
  {И}{{\selectfont\char200}}1
  {Й}{{\selectfont\char201}}1
  {К}{{\selectfont\char202}}1
  {Л}{{\selectfont\char203}}1
  {М}{{\selectfont\char204}}1
  {Н}{{\selectfont\char205}}1
  {О}{{\selectfont\char206}}1
  {П}{{\selectfont\char207}}1
  {Р}{{\selectfont\char208}}1
  {С}{{\selectfont\char209}}1
  {Т}{{\selectfont\char210}}1
  {У}{{\selectfont\char211}}1
  {Ф}{{\selectfont\char212}}1
  {Х}{{\selectfont\char213}}1
  {Ц}{{\selectfont\char214}}1
  {Ч}{{\selectfont\char215}}1
  {Ш}{{\selectfont\char216}}1
  {Щ}{{\selectfont\char217}}1
  {Ъ}{{\selectfont\char218}}1
  {Ы}{{\selectfont\char219}}1
  {Ь}{{\selectfont\char220}}1
  {Э}{{\selectfont\char221}}1
  {Ю}{{\selectfont\char222}}1
  {Я}{{\selectfont\char223}}1
  {і}{{\selectfont\char105}}1
  {ї}{{\selectfont\char168}}1
  {є}{{\selectfont\char185}}1
  {ґ}{{\selectfont\char160}}1
  {І}{{\selectfont\char73}}1
  {Ї}{{\selectfont\char136}}1
  {Є}{{\selectfont\char153}}1
  {Ґ}{{\selectfont\char128}}1
  {\{}{{{\color{brackets}\{}}}1 % Цвет скобок {
  {\}}{{{\color{brackets}\}}}}1 % Цвет скобок }
}
 
 % Для настройки заголовка кода
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{сaptiontext}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\parbox{\linewidth}{\colorbox{сaptionbk}{\parbox{\linewidth}{#1#2#3}}\vskip-4pt}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\renewcommand{\lstlistingname}{Код} % Переименование Listings в нужное именование структуры


%------------------------------------------------------------------------------

\author{Д.~А.~Курякин}
\title{Программирование}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents{}

\chapter{Основные конструкции языка}

\section{Задание 1. Вклад в банке}
\subsection{Задание}
\hspace{\parindent}
Задана сумма и процентная ставка. Определить какяя сумма будет через 5 лет вклада в банке. 
\subsection{Теоретические сведения}

%Конструкции языка, библиотечные функции, инструменты использованные при разработке приложения.
\hspace{\parindent}
При разработке приложения были задействована стандартная библиотека <stdio.h>. 

%Сведения о предметной области, которые позволили реализовать алгоритм решения задачи.
\hspace{\parindent}
Было решено, написать формулу которая вситает вклад в банке.

\subsection{Проектирование}
%Какие функции было решено выделить, какие у этих функций контракты, как организовано взаимодействие с пользователем (чтение/запись из консоли, из файла, из параметров командной строки), форматы файлов и др.
\hspace{\parindent}
В ходе проектирования было решено выделить две функций, одна из которых отвечает за логику, а друкая за взаимодействие с пользователем.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Логика}
\begin{itemize}
\item \verb-double investition_sum(double sum, double percent)-

Эта функция вычисляет сумму. Она содержит два параметра вещественного типа - первоначальную сумму и процентную ставку. Возвращаемое значение имеет вещественный тип.
\end{itemize}

\textbf{\item Взаимодействие с пользователем}
\begin{itemize}
\item \verb-void input()-

Эта функция выводит в консоль результат функции. Она читает две вещественные переменные и выводит их в функцию \item \verb-double investition_sum(double sum, double percent)-.
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Описание тестового стенда и методики тестирования}
%Среда, компилятор, операционная система, др.

\begin{flushleft}
\textbf{Интегрированная среда разработки:} Qt Creator 3.5.0 (opensource)

\textbf{Компилятор:} GCC 4.9.1 20140922 (Red Hat 4.9.1-10)

\textbf{Операционная система:} Debian Windows 8.1 64-бита

\end{flushleft}
%Автоматическое, статический анализ кода, динамический.

На всех стадиях разработки приложения проходило автоматическо етестирование. Осуществлялось посредством модульных тестов \textit{Qt}, основанных на библиотеке  \textit{QTestLib}. 

\subsection{Тестовый план и результаты тестирования}
%Описание по шагам хода тестирования, с указанием соответствия или несоответствия ожидаемым результатам.
\begin{itemize}

\item \textbf{Модульные тесты \textit{Qt}}
\begin{description}
\hspace{\parindent}
\begin{flushleft}
\begin{description}
\item[Входные данные:] sum = 1000, persent = 100
\item[Выходные данные:] 32000.0
\item[Результат:] Тест успешно пройден
\end{description}
\end{flushleft}
\end{description}
\end{itemize}
\subsection{Выводы}
%Слова от чистого сердца
\hspace{\parindent}
В ходе выполнения работы автор получил опыт создания многомодульного приложения с отделением логики от взаимодействия с пользователем. Укрепил навыки создания функций. А также научился тестировать программу с помощью автоматических тестов.

\subsection*{Листинги}
\begin{itemize}
\item[] \verb-investition.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/investition.c}

\item[] \verb-investition_logic.c)-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/investition_logic.c}
\end{itemize}
%\todo[inline]{Не забыть вставить все исходники}
%##################################################################################################################################################
%
%##################################################################################################################################################


\section{Задание 2. Рамзмещение двух домов на участке}
\subsection{Задание}
\hspace{\parindent}
Дано длина и ширина участка, длина и ширина двух домов. Проверить можнол ли разместить дома на участке.
\subsection{Теоретические сведения}
%Конструкции языка, библиотечные функции, инструменты использованные при разработке приложения.
\hspace{\parindent}
При разработке приложения были задействованы следующие конструкции языка: операторы ветвления \textbf{if} и \textbf{if-else-if} и \textbf{\textit{struct}}-- и были использованы функции стандартной библиотеки \textit{printf}, \textit{scanf}, определенные в заголовочном файле \textit{stdio.h}; функции, определенные в \textit{stdlib.h}.

%Сведения о предметной области, которые позволили реализовать алгоритм решения задачи.
\hspace{\parindent}
В дано было указаны длина и ширина участка, длина и ширина двух домов. В теории длина и ширина двух домов должна быть не больше, длины и ширины участка.
\subsection{Проектирование}
%Какие функции было решено выделить, какие у этих функций контракты, как организовано взаимодействие с пользователем (чтение/запись из консоли, из файла, из параметров командной строки), форматы файлов и др.
\hspace{\parindent}
В ходе проектирования было решено выделить две функций, одна из которых отвечает за логику, а друкая за взаимодействие с пользователем.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Логика}
\begin{itemize}
\item \verb-int calculation(struct poligon plot, struct poligon house1, struct poligon house2)-

Эта функция вычисляет, помещаются ли два дома в участок. Тип возвращаемого значения -- \textit{\textbf{int}} -- 1, если два дома помещаются, и 0 -- в противном случае.
\end{itemize}

\textbf{\item Взаимодействие с пользователем}

\begin{itemize}
\item \verb-void issituated())-

Эта функция осуществляет ввод из консоли размера участка и домов. Имеет параметры типа \textit{\textbf{int}} - это размер участка и домов. 
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Описание тестового стенда и методики тестирования}
%Среда, компилятор, операционная система, др.

\begin{flushleft}
\textbf{Интегрированная среда разработки:} Qt Creator 3.5.0 (opensource)

\textbf{Компилятор:} GCC 4.9.1 20140922 (Red Hat 4.9.1-10)

\textbf{Операционная система:} Debian Windows 8.1 64-бита

\end{flushleft}
%Автоматическое, статический анализ кода, динамический.

На всех стадиях разработки приложения проходило автоматическо етестирование. Осуществлялось посредством модульных тестов \textit{Qt}, основанных на библиотеке  \textit{QTestLib}. 

\subsection{Тестовый план и результаты тестирования}
%Описание по шагам хода тестирования, с указанием соответствия или несоответствия ожидаемым результатам.
\begin{description}
\item \textbf{Модульные тесты \textit{Qt}}
\begin{description}
\item[I тест]
\hspace{\parindent}
\begin{flushleft}
\begin{description}
\item[Входные данные:] 20, 10, 10, 10, 10, 10
\item[Выходные данные:] 1
\item[Результат:] Тест успешно пройден
\end{description}
\end{flushleft}
\end{description}
\end{description}

\subsection{Выводы}
В ходе выполнения работы автор получил опыт создания многомодульного приложения с отделением логики от взаимодействия с пользователем. Были укреплены навыки в создании структурных типов, тестировании программы с помощью модульных тестов.
\subsection*{Листинги}
\begin{itemize}
\item[] \verb-issituated.c)-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/issituated.c}

\item[] \verb-issituated_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/issituated_logic.c}
\end{itemize}


%##################################################################################################################################################
%
%##################################################################################################################################################
\chapter{Циклы}
\section{Задание 1. Умножение в столбик}
\subsection{Задание}
\hspace{\parindent}
Даны натуральные числа M и N. Вывести на экран процесс их умножения в столбик.
\subsection{Теоритические сведения}
%Конструкции языка, библиотечные функции, инструменты использованные при разработке приложения.
\hspace{\parindent}
При разработке приложения были задействованы следующие конструкции языка: оператор выбора, операторы ветвления \textbf{if} и \textbf{if-else-if}, оператор цикла с предусловием \textbf{while} и оператор цикла со счётчиком \textbf{for} -- и были использованы функции стандартной библиотеки \textit{scanf}, определённые в заголовочном файле \textit{stdio.h}, \textit{malloc}, \textit{free}, определённые в \textit{stdlib.h}.

%Сведения о предметной области, которые позволили реализовать алгоритм решения задачи.
\hspace{\parindent}
При реализации алгоритма решения задачи, автор воспользовался методом умножения в столбик целых чисел. Конкретно в таком виде алгоритм используется в России, Франции, Бельгии и других странах.
\subsection{Проектирование}
%Какие функции было решено выделить, какие у этих функций контракты, как организовано взаимодействие с пользователем (чтение/запись из консоли, из файла, из параметров командной строки), форматы файлов и др.
\hspace{\parindent}
В ходе проектирования было решено выделить 8 функций, 4 из которых отвечают за логику, а оставшиеся -- за взаимодействие с пользователем.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Логика}
\begin{itemize}
\item \verb-void consider_element_multiplier(int multiplier1, int multiplier2)-

Эта функция отвечает за подсчёт количества цифр произведения.
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-int spase_mult_1(int copy_multiplier1)-

Эта функция отвечает за подсчёт пробелов первого множителя.
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-int spase_mult_2(int copy2_multiplier2)-

Эта функция отвечает за подсчёт пробелов вторго множителя.
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-void count_data(int multiplier1, int multiplier2, int spase_consider, int consider)-

Эта функция отвечает за печать в консоль.
\end{itemize}

\textbf{\item Взаимодействие с пользователем}
\begin{itemize}
\item \verb-void print_spase1(int spase_consider, int spase_multiplier1)-

Эта функция отвечает за вывод пробелов в первого множителя.
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-void print_spase1(int spase_consider, int spase_multiplier2)-

Эта функция отвечает за вывод пробелов в второго множителя.

\begin{itemize}
\item \verb-void help_quotient(void);-

Эта функция выводит в консоль информацию о том, как запускать приложение \textbf{Деление уголком} из параметров командной строки. Она не имеет аргументов. Возвращаемое значение - \textit{\textbf{void}}. 
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-void print_equal_symbol(int spase_consider)-

эта функция отвечает за печать ровно которое разделяет промежуточные действия при умножении.
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-void multiply()-

Эта функция отвечает за взаимодействие с пользователем при запуске приложения в интерактивном режиме. Тоесть считывает с клавиатуры первое и второе слагаемое.
\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Описание тестового стенда и методики тестирования}
%Среда, компилятор, операционная система, др.

\begin{flushleft}
\textbf{Интегрированная среда разработки:} Qt Creator 3.5.0 (opensource)

\textbf{Компилятор:} GCC 4.9.1 20140922 (Red Hat 4.9.1-10)

\textbf{Операционная система:} Debian Windows 8.1 64-бита

\end{flushleft}

%Ручное тестирование.}
На всех стадиях разработки приложения проходило ручное тестирование . 

\end{enumerate}
\subsection{Выводы}
\hspace{\parindent}
В ходе выполнения работы автор получил опыт в использовании циклов, обработке массивов и динамическом выделении памяти.
\subsection*{Листинги}
\begin{itemize}
\item[] \verb-matrix_ui.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/matrix_ui.c}

\item[] \verb-matrix_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/matrix_logic.c}
\end{itemize}


%##################################################################################################################################################
%
%##################################################################################################################################################
\chapter{Матрицы}
\section{Задание 1. Транспортирование матрицы}
\subsection{Задание}
\hspace{\parindent}
Для двух заданных матриц $A(n,n)$ и $B(n,n)$ проверить, можно ли получить вторую из первой применением конечного числа (не более четырех) операций транспонирования относительно главной и побочной диагоналей

\subsection{Теоритические сведения}
%Конструкции языка, библиотечные функции, инструменты использованные при разработке приложения.
\hspace{\parindent}
При разработке приложения были задействованы следующие конструкции языка: оператор ветвления \textbf{if}, оператор цикла со счётчиком \textbf{for} -- и были использованы функции стандартной библиотеки \textit{fopen}, \textit{fclose}, \textit{fscanf}, \textit{fprintf}, определённые в заголовочном файле \textit{stdio.h}, \textit{malloc}, \textit{free}, определённые в \textit{stdlib.h}.

%Сведения о предметной области, которые позволили реализовать алгоритм решения задачи.
\hspace{\parindent}
Для реализации алгоритма решения задачи, автор оттранспортировал первую матрицу поглавной и побочной диагонали, и сравнил со второй матрицей. 
\subsection{Проектирование}
%Какие функции было решено выделить, какие у этих функций контракты, как организовано взаимодействие с пользователем (чтение/запись из консоли, из файла, из параметров командной строки), форматы файлов и др.
\hspace{\parindent}
В ходе проектирования было решено выделить 4 функций, 3 из которых отвечают за логику, а оставшаяся-- за взаимодействие с пользователем.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Логика}
\begin{itemize}

\item \verb-int comparing_transport_areey_main(int **matrix1, int **matrix2, int a))-

Эта функция осуществляет проверку транспортируется ли матрица по главной диагонали. Если да то она возвращает 1, если нет то она возвращает 0.
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-int comparing_transport_areey_secondary_diagonal(int**matrix1, int**matrix2, int  a)-

Эта функция осуществляет проверку транспортируется ли матрица по побочной диагонали. Если да то она возвращает 1, если нет то она возвращает 0.
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-int are_matrixes_transposable(int** matrix1, int** matrix2, int a)-

Эта функция осуществляет проверку полученых данных от функций \verb-int comparing_transport_areey_main(int **matrix1, int **matrix2, int a))- и \verb-int comparing_transport_areey_secondary_diagonal(int**matrix1, int**matrix2, int  a)- спомощью оператор ветвления \textbf{if}, который брабатывает полученые значения. Если да то она возвращает 1, если нет то она возвращает 0.
\end{itemize}

\textbf{\item Взаимодействие с пользователем}

\begin{itemize}
\item \verb-void matrix()-

Эта функция отвечает за взаимодействие с пользователем при запуске приложения в интерактивном режиме. Она содержит один аргумент -- размер масива. Также выделяет динамическую память и и заполняет её числами с файла.
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Описание тестового стенда и методики тестирования}
%Среда, компилятор, операционная система, др.

\begin{flushleft}
\textbf{Интегрированная среда разработки:} Qt Creator 3.5.0 (opensource)

\textbf{Компилятор:} GCC 4.9.1 20140922 (Red Hat 4.9.1-10)

\textbf{Операционная система:} Debian GNU/Linux 8 (jessie) 32-бита (version 3.14.1)

\textbf{Утилита cppcheck:} 1.67

\textbf{Утилита valgrind:} valgrind-3.10.0
\end{flushleft}

%Ручное тестирование, автоматическое, статический анализ кода, динамический.
%\hspace{\parindent}
На всех стадиях разработки приложения проходило автоматическое тестирование c помощью модульных тестов \textit{Qt}, основанных на библиотеке  \textit{QTestLib}.

Аналогично, на всех стадиях разработки приложения проводился динамический анализ утилитой \textit{valgrind}.
На финальной стадии был проведён статический анализ с помощью утилиты \textit{cppcheck}.\begin{flushleft}
\textbf{Интегрированная среда разработки:} Qt Creator 3.5.0 (opensource)

\textbf{Компилятор:} GCC 4.9.1 20140922 (Red Hat 4.9.1-10)

\textbf{Операционная система:} Debian Windows 8.1 64-бита

\end{flushleft}
%Автоматическое, статический анализ кода, динамический.

На всех стадиях разработки приложения проходило автоматическо етестирование. Осуществлялось посредством модульных тестов \textit{Qt}, основанных на библиотеке  \textit{QTestLib}. 

\subsection{Тестовый план и результаты тестирования}
%Описание по шагам хода тестирования, с указанием соответствия или несоответствия ожидаемым результатам.
\hspace{\parindent}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Модульные тесты \textit{Qt}}

\begin{description}
\item[I тест]
\hspace{\parindent}
\begin{flushleft}
\begin{description}
\item[Входные данные:]

\hspace{\parindent}
\begin{flushleft}
Первая матрица
1 2
3 4
Вторая матрица
1 3
2 4
\end{flushleft}

\item[Выходные данные:] 1
\item[Результат:] Тест успешно пройден
\end{description}
\end{flushleft}
\end{description}
\end{enumerate}

\subsection{Выводы}
\hspace{\parindent}
В ходе выполнения работы автор получил опыт в обработке матрицы и в работе с файлами.
\subsection*{Листинги}
\begin{itemize}
\item[] \verb-issituated.c)-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/issituated.c}

\item[] \verb-issituated_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/issituated_logic.c}
\end{itemize}

%##################################################################################################################################################
%
%##################################################################################################################################################
\chapter{Строки}
\section{Задание 1. Поиск слов по ключевому слову}
\subsection{Задание}
\hspace{\parindent}
Задан набор ключевых слов, а также текст, в котором хранится длинный список названий
книг. Выбрать названия, содержащие хотя бы одно из заданных ключевых слов.
\subsection{Теоритические сведения}
%Конструкции языка, библиотечные функции, инструменты использованные при разработке приложения.
\hspace{\parindent}
При разработке приложения были задействованы следующие конструкции языка: оператор выбора \textbf{switch}, оператор ветвления \textbf{if}, оператор цикла со счётчиком \textbf{for}, оператор цикла с предусловием \textbf{while} -- и были использованы функции стандартной библиотеки \textit{fopen}, \textit{fclose}, \textit{fgets}, \textit{fputs} и \textit{puts}, определённые в заголовочном файле \textit{stdio.h}; \textit{atoi}, \textit{calloc}, \textit{free}, определённые в \textit{stdlib.h}; \textit{strlen}, \textit{memset} и \textit{strcat}, определённые в \textit{string.h}.

%Сведения о предметной области, которые позволили реализовать алгоритм решения задачи.
\hspace{\parindent}
Так как формат ввода текста с файла не дан автор решил что каждое название кники будет начинаться с новой строки, после проверки строки на наличие ключевого слова, будет выводится строка в которой находится ключевое слово.
\subsection{Проектирование}
%Какие функции было решено выделить, какие у этих функций контракты, как организовано взаимодействие с пользователем (чтение/запись из консоли, из файла, из параметров командной строки), форматы файлов и др.
\hspace{\parindent}
В ходе проектирования было решено выделить 3 функций, 2 из которых отвечают за логику, а оставшаяся -- за взаимодействие с пользователем.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Логика}
\begin{itemize}

\item \verb-void poisk(char *write_string, char *keyword, FILE *open_file))-

Эта функция открывает файл, проходит по тексту, лежащему в нем, и сравнивает ключевое слово со строкой. Если в строке есть ключевое слово, то запускается функция \verb-print_book(write_string, first_occurrence_of_write_string-
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item \verb-int print_book(char *write_string, char *first_occurrence_of_write_string)-

Эта функция выводит строку в которой лежит ключевое слово. И возвращает переменную \verb-first_occurrence_of_write_string-
\end{itemize}

\textbf{\item Взаимодействие с пользователем}

\begin{itemize}
\item \verb-void string_book()-

Эта функция выделяет память стороке и ключевому слову, а также заполняет их.
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Выводы}
\hspace{\parindent}
В ходе работы я получил опыт в обработке строк, а также укрепил навык работы с файлами.
\subsection*{Листинги}
\begin{itemize}
\item[] \verb-string_book.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/string_book.c}

\item[] \verb-string_book_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/string_book_logic.c}
\end{itemize}

%##################################################################################################################################################
%
%##################################################################################################################################################

\chapter{Введение в классы С++}
\section{Задание 1. Инкапсуляция. Линейный список}
\subsection{Задание}
\hspace{\parindent}
Реализовать класс ЛИНЕЙНЫЙ СПИСОК (целых чисел). Требуемые методы: конструктор, деструктор,
поиск элемента, удаление элемента
\subsection{Теоритические сведения}
%Конструкции языка, библиотечные функции, инструменты использованные при разработке приложения.
\hspace{\parindent}
При разработке приложения была задействована объектная ориентированность языка C++. 

\subsection{Проектирование}
%Какие функции было решено выделить, какие у этих функций контракты, как организовано взаимодействие с пользователем (чтение/запись из консоли, из файла, из параметров командной строки), форматы файлов и др.
\hspace{\parindent}
В ходе проектирования было решено выделить 2 класса, 1 из которых отвечают за логику, а другой -- за поиск ошибок.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Логика}. \verb+class List+
\hspace{\parindent}
\begin{enumerate}

\item \verb+Поля+
\begin{enumerate}
\item \verb-int* list-
\item \verb-int size-
\item \verb-int i-
\item \verb-const int sizeIncrement = 6-
\end{enumerate}

\item \verb+Методы+
\begin{enumerate}
\item \verb-void allocateMoreMemory()- Этот метод выделяет дополнительную память.
\item \verb-void allocateMoreMemory()- Конструктор. В этом методе динамически выделяется память размером \verb+size = 2+.
\item \verb-List(int size = 2)()- Деструктор. Освобождает выделенную память. Уничтожает объект.
\item \verb-~List()- Этот метод выводит значения в консоль.
\item \verb-void put(int number)- Этот метод удоляет элемент.
\item \verb-void erase(int position)- Это метод осуществляет поиск элемента слева на право.
\item \verb-int find(int number) const- Это метод осуществляет поиск элемента права на лево.
\item \verb-class NoItemException- Этот класс ишат исключение.

\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Описание тестового стенда и методики тестирования}
%Среда, компилятор, операционная система, др.

\begin{flushleft}
\textbf{Интегрированная среда разработки:} Qt Creator 3.5.0 (opensource)

\textbf{Компилятор:} GCC 4.9.1 20140922 (Red Hat 4.9.1-10)

\textbf{Операционная система:} Debian Windows 8.1 64-бита

\end{flushleft}

%Ручное тестирование, автоматическое, статический анализ кода, динамический.
%\hspace{\parindent}
На всех стадиях разработки приложения проходило основанных на библиотеке  \textit{QTestLib}.

Аналогично, на всех стадиях разработки приложения проводился динамический анализ утилитой \textit{valgrind}.

На финальной стадии был проведён статический анализ с помощью утилиты \textit{cppcheck}.
\subsection{Тестовый план и результаты тестирования}
%Описание по шагам хода тестирования, с указанием соответствия или несоответствия ожидаемым результатам.
\hspace{\parindent}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Модульные тесты \textit{Qt}}

Модульными тестами была протестиована работоспособность методов. Все требуемые методы - добавление элемента, копирование объекта, индексирование по ключу, конструктор и деструктор - работают.
\item \textbf{Статический анализ \textit{cppcheck}}

Утилита \textit{cppcheck} не выдала предупреждений.

\item \textbf{Динамический анализ \textit{valgrind}}

Утилита \textit{valgrind} не выявила проблем.
\end{enumerate}
\subsection{Выводы}
\hspace{\parindent}
Автор получил опыт работы в языке C++, познакомился с инкапсуляцией, а также научился обрабатывать исключительные ситуации.
\subsection*{Листинги}
\begin{itemize}
\item[] \verb-list.cpp-
\lstinputlisting[]
{../sources/ClassList/list.cpp}

\item[] \verb-list.h-
\lstinputlisting[]
{../sources/ClassList/list.h}
\end{itemize}

\chapter{Приложения}

\subsection*{Листинги вклад в банке}
\begin{itemize}
\item[] \verb-matrix_ui.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/matrix_ui.c}

\item[] \verb-matrix_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/matrix_logic.c}

\item[] \verb-matrix_logic.h-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/matrix_logic.h}
\end{itemize}

\subsection*{Листинги рамзмещение двух домов на участке}
\begin{itemize}
\item[] \verb-matrix_ui.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/matrix_ui.c}

\item[] \verb-matrix_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/matrix_logic.c}

\item[] \verb-matrix_logic.h-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/matrix_logic.h}
\end{itemize}

\subsection*{Листинги циклов}
\begin{itemize}
\item[] \verb-matrix_ui.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/matrix_ui.c}

\item[] \verb-matrix_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/matrix_logic.c}

\item[] \verb-matrix_logic.h-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/matrix_logic.h}
\end{itemize}

\subsection*{Листинги матриц}
\begin{itemize}
\item[] \verb-issituated.c)-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/issituated.c}

\item[] \verb-issituated_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/issituated_logic.c}

\item[] \verb-issituated_logic.h-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/issituated_logic.h}
\end{itemize}

\subsection*{Листинги строк}
\begin{itemize}
\item[] \verb-string_book.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Home_Work/string_book.c}

\item[] \verb-string_book_logic.c-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/string_book_logic.c}

\item[] \verb-string_book.h-
\lstinputlisting[]
{../sources/Home_Work/Lib/string_book.h}
\end{itemize}

\subsection*{Листинги}
\begin{itemize}
\item[] \verb-list.cpp-
\lstinputlisting[]
{../sources/ClassList/list.cpp}

\item[] \verb-main.cpp-
\lstinputlisting[]
{../sources/ClassList/main.cpp}

\item[] \verb-list.h-
\lstinputlisting[]
{../sources/ClassList/list.h}
\end{itemize}

\end{document}

